開始日日都有還押幾個月手足上庭

希望大家可以養成一個習慣 — 每日click入下面幾條link睇下有冇手足上庭

【關注組】 @youarenotalonehk
【直播台】 @youarenotalonehk_live

如果得閒既話，盡可能到場聲援你可能係等幾個鐘，手足係等幾個月

【#上庭聲援 - 3 月 3 1日 星期二】
［其他和你寫團］
［旁聽須知］［交通資訊］
［疫症期間安排］[url]網址[/url]
［司法機構最新公告]
［20200331 被捕個案跟進情況］

►--- 09:30 am ---◄
🏛高 等 法 院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️#陳慶偉法官
👤殷(24)🛑已還押逾130天（#1111銅鑼灣 管有非法用途工具:鐵棒、鎅刀）

►--- 02:30 pm ---◄
🏛九 龍 城 裁 判 法 院 5 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️#嚴舜儀署理主任裁判官
👤羅(23)🛑已還押逾130天（#1117尖沙咀 管有違禁武器、管有攻擊性武器:伸縮棍、摺刀、鋸刀、彈叉

🏛九 龍 城 裁 判 法 院 7 樓 5 庭
👨🏻‍⚖️#黃國輝裁判官
👤趙(30)🛑已還押逾140天（#1101大坑 無牌經營槍械、無牌管有槍械、2項管有違禁武器:電槍、伸縮棍）

🏛屯 門 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️#張潔宜署理主任裁判官
👤吳(38)🛑已還押逾140天（#1014元朗 / 1102元朗 刑事損壞、2項管有攻擊性武器:向酒樓擲催淚彈；貨倉內管有汽油及玻璃樽）
👤蔡(17)（#1111屯門 管有攻擊性武器:汽油彈、鐵錘）

＊＊＊＊＊
#不是聲援
1430 東區裁判法院第一庭有咬甩議員耳仔藍絲💩陳眞(48) （#1103太古 有意圖而傷人、有意圖而導致身體嚴重傷害）

🙏🏻如有 新 案 件 聆 訊 消息請pm 花生 或 擦子膠

公眾入內，內庭已滿，唯連埋家屬，只有不足20人

#高等法院第一庭 #保釋申請
#陳慶偉法官 #1111銅鑼灣

#高等法院第一庭 #申請保釋
#陳慶偉法官 #1111銅鑼灣

殷(24)‼️已還押逾130天
管有適合作非法用途的工具並意圖作非法使用用途（鐵棒、鎅刀）

案情摘要：
//網民昨日（11日）發起「三罷」及「黎明行動」，本港各區均爆發警民衝突......殷被控一項「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，他被指在邊寧頓街及怡和街交界管有一支鐵棒及一把𠝹刀.....
警方在他身上搜出玻璃樽、酒精、白色粉末等，有合理懷疑他會用這些材料製造汽油彈//
（摘自《明報》2019.11.12）

新增控罪：管有物品意圖摧毀財產
（第200章《刑事罪行條例》第62條）

❗❗保釋被拒 繼續還押❗❗

From 法庭文字直播組

推

push

推唔到都照推

Pushhhhh

推去到既手足就一齊去啦

手足不是condom

不足20人就滿座？

因為肺炎有時會開半庭

push...

手足加油

聲援唔止庭內 門口都要

推！
要關注手足

跟自己schedule
可以嘅就出嚟撐手足

尤其是係還押嘅手足喺入面已經夠辛苦 每次出得返嚟就係要上庭 心理壓力一定好大 如果冇得保釋要繼續還押坐懲教車走嘅時候會見到有手足等佢送佢車 俾佢知道佢唔係自己一個人真係會有動力撐落去好多 就算係有得保釋嘅手足都仲要面對好多繁複嘅司法程序 如果見到有咁多人嚟旁聽關心佢都一定會開心啲 真係要同手足齊上齊落呀

要多啲人

#九龍城裁判法院
#嚴舜儀署理主任裁判官 - 一庭
#黃國輝裁判官 - 五庭

公眾需於地下正門排隊
一庭隊約20人
五庭隊約9人

From 法庭文字直播組

唔怕，有黃色經濟圈

手足頂住

Push

手足受苦了 無言感激 撐住 我們都冇忘記你/妳

I see...
咁依段日子要人係要人送車多過要人旁聽？

依家仲未保釋得

可唔可以上熱門個post

其實保釋咗既手足都好需要支持...
旁聽未必次次滿，有時一日分幾個地方就會分散啲人，所以盡到

有需要就睇住法庭文字直播組live

#屯門裁判法院第一庭 #1111屯門
#張潔宜署理主任裁判官 #答辯
👤蔡(17)

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器

案情：於2019年11月11日04:51，警員接報處理破壞輕鐵案件途中，目睹被告連同2名不知名人士在屯門青松觀路外爬欄杆逃跑，最後警員在澤豐街外截停被告。追截時被告遺下一個灰色袋，內有3M口罩、打火機、手套、一瓶汽油彈和一把長35cm的鐵鎚，電話和八達通卡

提交4封分別由校長，副校長、中文老師和家人撰寫的求情信，指被告本性善良、受教、有責任心、樂於助人

被告認同案情並認罪，等待被告勞教及教導所報告。案件押後至2020年4月14日於屯門裁判法院第一庭進行聆訊
❌期間交由懲教看管❌

#屯門裁判法院第一庭 #1014元朗
#張潔宜署理主任裁判官 #1102元朗
👤吳(38) 🛑已還押逾140天

撤回控罪
刑事損壞
於2019年10月14日在元朗西菁街順泰大廈無合法權限或合理辯解而損壞屬於喜尚嘉喜宴會廳和百樂門宴會廳的地毯
❗️裁判官認為被告自招嫌疑，拒絕辯方訟費申請❗️

控罪及相關案情：
(1)在公眾地方管有攻擊性武器
於2019年11月2日在元朗橫洲福喜停車場外，管有4個玻璃樽，3個含有三甲基苯混合物，1個含有汽油

新修訂控罪
(2)管有物品意圖摧毀或損壞財產
於2019年11月2日在元朗橫洲順通貿易公司貨倉內，管有7桶共約100公升三甲基苯混合物及1個裝有汽油的玻璃樽，2支卡式石油氣，漏斗和手泵。意圖使用或導致他人使用或准許他人使用該物品以摧毀或損壞屬於另一人的財產

案件押後至2020年4月14日轉介至區域法院進行聆訊
❌保釋申請被拒，繼續還柙❌

#九龍城裁判法院第一庭 #1117尖沙咀
#嚴舜儀署理主任裁判官

👤羅（24）🛑已還押逾120天

控罪：
(1)管有違禁武器（第217章《武器條例》，最高刑罰：第三級罰款及監禁三年）（即一支重力操作鋼棒）

(2)管有攻擊性武器或用具可作非法用途（修定控罪）
（摺刀、鋸刀、噴槍式打火機）

(3)公眾地方管有攻擊性武器
（彈叉 208粒鋼珠）
（第245章《公安條例》第33條，最高刑罰：不超過三年監禁）

案情摘要：
//指稱他今年11月17日在尖沙咀科學館道近麼地道管有各一重力操作鋼棒（俗稱伸縮棍）、摺刀、鋸刀及彈叉。
據悉，被告當晚8時許，與另外約20名黑衣人在尖沙嘴奔跑，警方將被告截停，在其右褲袋搜到摺刀，以及在其黑色背包搜到伸縮棍、手鋸、彈叉及208粒彈珠，另搜獲2個氣體過濾面罩、黑色衣物等。//
（摘自《明報》2019.11.19）

答辯：
控罪一至三 被告 均 認罪 並 同意案情

裁定罪名成立

裁判官認為基於多封求情信及其初犯有侮意，故可以《罪犯自新條例》比機會被告。判刑押後兩星期至4月14日下午2時30分於九龍城裁判法院第一庭。期間取勞教中心報告，若勞教中心報告不作任何建議，將必然會是監禁式刑罰。

由於辯方律師4月14日有案件在身，若如期進行，將押後一天至4月15日；若未能如期進行，將按照原定4月14日。

❗️❗️期間交由懲教看管❗️❗️

#九龍城裁判法院第五庭
#黃國輝裁判官
#1101石硤尾

趙(30)‼️已還押逾140天
2項無牌經營槍械、管有違禁武器（電槍、伸縮棍）

控罪：
(1)被控於2019年11月1日，在九龍龍珠街大坑東邨二號遊樂場涼亭內，以生意或業務方式經營槍械，即10支電槍，而他沒有經營持有人牌照而獲授權經營該等槍械，以及在上址管有違禁武器，即21支伸縮棍；
(2) 被控於2019年11月1日，在旺角花園街112號地下「天天遊戲機中心」儲物室管有槍械，即2支電槍，而他沒有持有該等槍械的管有權牌照；另在上址管有違禁武器，即5支伸縮棍

背景：2019年11月4日首次提堂申請保釋被拒，11月12日覆核保釋亦被拒，11月21日在高等法院原訟庭申請保釋同被拒

控方指化驗完成，電槍可發出1770伏特至4464伏特電流，而伸縮棍為重力操作鋼棒
電話紀錄顯示有超過50名人士有意購買
控方申請押後以索取法律意見

辯方沒有保釋申請

案件押後至5月26日0930九龍城裁判法院再訊
‼️期間繼續還押‼️

實用post 推熱門

推啊
唔好俾手足孤單一個面對

一定抽時間去 手足不是 condom

想問下一啲法律問題
如果還押完到最後判無罪
係唔係可以向政府追討賠償?
還押有冇時限? 如果冇佢係咪可以玩野押你十年八年先再審?
上網搵唔到相關資料

唉

1) 還押咗出番嚟撤控理論上你有權民事索償，但勝算好低，因為你好難prove佢係專登玩野還押你，加上搞民事索償都要唔少錢，所以好少人咁做
審訊完判無罪更加無可能索償，因為係表證成立先可能有審訊，最終無罪唔可能係索償嘅理由
2) 理論上判你要還押時會有下次提訊時間講埋你知，如果控方不斷押後案件辯方有權用控方調查無進展說服法官保釋，而法官其實都唔prefer啲案件押後太耐，畢竟年中咁多case佢都唔會畀控方無了期押後

手足

好詳細 多謝巴打解答
不過聽完重嬲咗 姐係要手足白坐幾個月監
屌

推啊！！！

Tui

手足辛苦你啦我會勤力啲去 努力埋你個份

不能忘記手足，幫推

覺得有時候自己都真係幫唔到啲乜嘢 次次送車望住㗎囚車遠去就真係好希望會快啲有重光嘅一日 都辛苦手足你了 希望你都知道大家係真係會同你齊上齊落

push 得閒就去聲援下

推！

手足可以點聯絡你地
你地tg channel搵唔到點contact你地

pushhhhhh

4月1日

🛑🛑‼️緊急聲援‼️🛑🛑

14 : 30 - 沙田裁判法院 3 樓 1 庭 (暫定)
👨🏻‍⚖️#鄧少雄署理主任裁判官
👤楊男手足(39)（#1007馬鞍山 阻礙公職人員罪）

[今日聲援表]
其他旁聽:-
# 區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
# 東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
# 東 區 裁 判 法 院 4 樓 7 庭
# 西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
註**疫症期間法庭座位安排有限，如可行請先讓親友進入🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♂️

(11:55更正)

推熱門

推推推

支持！

【#上庭聲援 - 4 月 2 日 星期四】
［其他和你寫團］
［旁聽須知］［交通資訊］
［疫症期間安排］
［司法機構最新公告]
［20200401 被捕個案跟進情況］

🕤09:30
🏛九 龍 城 裁 判 法 院 5 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️#嚴舜儀署理主任裁判官
👥陳,陳,林,劉,莫(16-26) 🛑其中4人已還押逾50天（#20200204油麻地 / #20200205油麻地 縱火、管有攻擊性武器:酒店事件；損壞馬路；玻璃樽內有易燃液體）

🕤09:30
🏛粉 嶺 裁 判 法 院 5 樓 3 庭
👩🏻‍⚖️#吳重儀裁判官
👥鄭,陳(20)🛑陳已還押逾140天（#1111大埔 襲警、管有攻擊性武器）

🕝14:30
🏛九 龍 城 裁 判 法 院 7 樓 5 庭
👩🏻‍⚖️#梁嘉琪裁判官
👤湯(28)🛑已還押逾110天（#1117尖沙咀 襲警、危險駕駛等:涉理大圍城戰期間駕車衝向防暴警）

🕝14:30
🏛觀 塘 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️#徐綺薇署理主任裁判官
👤姚(23)🛑已還押逾165天（#0914牛頭角 普通襲擊:遭尹廣培扯頭套後涉打該名男子）
👥黃(29),陳(58)🛑已還押逾140天（#1109將軍澳 普通襲擊、有意圖而傷人）

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 4 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️#蘇文隆署理主任裁判官
🕝14:30
👥9名手足(12-27)🛑其中4人已還押逾140天（#1111大埔 鐵路上放置物品、管有攻擊性武器等）
🕞15:30
👤鄧(24)（#1209大埔 企圖管有攻擊性武器:警員喬裝速遞員，交收時將人拘捕，從未簽收(投射器、彈珠)）

📜書面裁決🛑不設旁聽🛑
🕞 15：00
🏛高 等 法 院 3 樓 3 庭
👨🏻‍⚖️#潘兆初首席法官
👨🏻‍⚖️#林文瀚上訴庭副庭長
👨🏻‍⚖️#麥機智上訴庭副庭長

岑永根 與 警務處處長 與 楊、陳、洪、陳
(警方是否需要搜查令以檢視被捕人士手機)

註**疫症期間法庭座位安排有限，如可行請先讓親友進入🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♂️
(20：38更新)

🙏🏻如有 新 案 件 聆 訊 消息請pm 花生 或 擦子膠

推推